<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Politeknik Kaltara</title> 
				<description>Poltekkaltara.ac.id merupakan website resmi dari Politeknik Kaltara, dimana semua informasi yang berhubungan dengan politeknik kaltara akan dipublish pada website ini.</description>
				<link>https://poltekkaltara.ac.id</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>HGN</title>
						                <link>http://localhost/poltekkaltara/berita/detail/hgn</link>
						                <description>H</description>
					                </item><item>
						                <title>Indonesia Bakal Beli Vaksin COVID-19 Pfizer? Ini Kata Kemenkes</title>
						                <link>http://localhost/poltekkaltara/berita/detail/indonesia-bakal-beli-vaksin-covid19-pfizer-ini-kata-kemenkes</link>
						                <description> Vaksin Corona Pfizer diklaim efektif 90 persen mencegah symptomatic COVID-19. Artinya, seseorang yang disuntik vaksin ini tetap bisa terinfeksi, namun tidak mengalami gejala.Ini tetap jadi kabar baik untuk meredakan pandemi COVID-19. Lantas apakah Indonesia tertarik membeli vaksin Corona Pfizer?Plt Direktur Jenderal Pencegahan dan Pengendalian Penyakit (P2P) Kemenkes Budi Hidayat mengatakan, hingga saat ini belum ada keputusan apakah Indonesia akan memasukkan vaksin Corona Pfizer ke dalam program vaksinasi COVID-19 di Indonesia.Lebih lanjut, Budi menjelaskan, ia dan pihaknya masih menunggu perkembangan terbaru dari penelitian uji klinis fase 3 vaksin Corona Pfizer."Didiskusikan dulu, belum bisa jawab soal penggunaannya, karena masih dipelajari," ucap Budi saat dihubungi detikcom, Rabu (11/11/2020).Sementara itu, Menteri Koordinator Bidang Perekonomian Airlangga Hartarto mengaku masuknya vaksin Corona Pfizer ke Indonesia masih menjadi pertimbangan. Sebab, masih banyaknya pembahasan soal pengadaan vaksin."Ini disiapkan untuk menjadi bagian berikutnya (dari pengadaan vaksin di dalam negeri), karena masih banyak yang dibahas terkait pengadaan vaksin," ungkap Airlangga, Selasa (10/11/2020) dikutip dari CNNIndonesia."Indonesia tentunya dari berbagai vaksin itu dipertimbangkan, tapi kami belum memasukkan Pfizer sebagai salah satu (pada saat ini)," katanya.Di sisi lain, Menteri Keuangan Sri Mulyani mengaku kabar baik yang datang dari vaksin Corona Pfizer ini memberikan harapan baru bagi dunia."Kabar vaksin (Pfizer) memberi sentimen positif di seluruh dunia. Lalu hasil pemilu AS juga diharapkan bisa memberi sentimen positif," kata Sri Mulyani dalam acara CNBC Indonesia, Selasa (10/11/2020).detikhealth</description>
					                </item><item>
						                <title>Sama-sama 90 Persen Efektif, Ini Kelebihan Vaksin COVID-19 Moderna Vs Pfizer</title>
						                <link>http://localhost/poltekkaltara/berita/detail/samasama-90-persen-efektif-ini-kelebihan-vaksin-covid19-moderna-vs-pfizer</link>
						                <description>Sama-sama diklaim punya efektivitas di atas 90 persen, vaksin COVID-19 buatan Moderna dan Pfizer memang punya sejumlah kemiripan. Namun Moderna mengklaim vaksin buatannya punya keunggulan.Selain punya efektivitas yang mencapai 94,5 persen, vaksin COVID-19 Moderna juga mirip dengan vaksin Pfizer dalam hal teknologi yang digunakan. Keduanya menggunakan platform mRNA, yakni menggunakan kode genetik virus yang bisa dibuat manusia.Cara kerja vaksin ini adalah dengan melatih sistem imun tubuh untuk memerangi infeksi virus. Teknologi yang menggunakan platform mRNA ini terbilang paling mutakhir, belum pernah digunakan dalam vaksin yang saat ini beredar.Apa kelebihan vaksin Moderna dibanding Pfizer?Dr Tal Zacks, chief medical officer Moderna, mengatakan vaksin ini bisa bertahan selama 6 bulan pada penyimpanan dengan suhu minus 20 derajat Celcius. Bahkan masih bisa bertahan selama 30 hari pada suhu pendingin biasa."Kami memanfaatkan infrastruktur yang sudah ada untuk vaksin lain di pasaran," kata Dr Zacks, dikutip dari CNN, Selasa (17/11/2020).Vaksin lain yang bisa disimpan dengan suhu serupa adalah vaksin cacar air.Sebagai pembanding, vaksin COVID-19 Pfizer disebut membutuhkan penyimpanan pada suhu minus 75 derajat Celcius. Tidak ada vaksin lain di Amerika Serikat yang membutuhkan suhu serendah itu untuk penyimpanan, sehingga masalah distribusi akan menjadi tantangan serius.detikhealth</description>
					                </item><item>
						                <title>Deklarasi Anti Nyontek di adakan di Politeknik Kaltara</title>
						                <link>http://localhost/poltekkaltara/berita/detail/deklarasi-anti-nyontek-di-adakan-di-politeknik-kaltara</link>
						                <description>Bertempat dikampus Politeknik Kaltara diadakan kegiatan Deklarasi Anti Nyontek yang diadakan sebelum pelaksanaan Ujian Tengah Semester (UTS) yang diikuti oleh semua mahasiswa dari semua program studi</description>
					                </item><item>
						                <title>Daftar 2 Obat yang Diizinkan BPOM RI dan 14 Herbal yang Diteliti untuk COVID-19</title>
						                <link>http://localhost/poltekkaltara/berita/detail/daftar-2-obat-yang-diizinkan-bpom-ri-dan-14-herbal-yang-diteliti-untuk-covid19</link>
						                <description>BPOM memberikan izin penggunaan darurat 2 obat untuk pasien COVID-19, yakni Favipiravir dan Remdevisir. Sebanyak 14 produk herbal juga diberi izin serupa."Dua obat ini sudah mendapatkan hasil uji klinik yang telah dipublikasikan secara internasional. Sudah mendapatkan data yang cukup yang dipercaya dapat meningkatkan angka kesembuhan dan menurunkan angka kematian pasien COVID-19," kata Kepala Badan Pengawas Obat dan Makanan (BPOM), Penny Kusumastuti Lukito dalam rapat dengan Komisi IX DPR, Selasa (17/11).Favipiravir merupakan obat dalam bentuk tablet dan diberikan untuk pasien bergejala ringan hingga sedang (usia 18 tahun lebih). Remdevisir berbentuk serbuk injeksi dan diberikan untuk pasien COVID-19 yang dirawat di rumah sakit.BPOM juga telah memberikan persetujuan EUA untuk 7 industri farmasi terkait dua obat ini. Berikut rinciannya:Favipiravir dengan nama dagang Avigan diproduksi oleh Fujifilm Toyama Chemical Jepang/PT Beta Pharmacon.Favipiravir oleh Kimia Farma.Remdesivir dengan nama dagang Cofivor diproduksi oleh Hetero India/Amarox Pharma.Remdesivir dengan nama dagang Desrem oleh Mylan India/Indo FarmaRemdesivir dengana nama dagang Jubi-R oleh Jubilant India/Dexa MedicaRemdesivir dengan nama dagang Remdac oleh Cadila Healthcare India/PT Kimia FarmaRemdesivir dengan nama dagang Cipremi oleh Cipta India/PT Soho Industri Farmasi.Selain obat, BPOM juga telah melakukan pendampingan terhadap 14 komponen herbal sebagai imunomodulator atau pendamping pengobatan pasien COVID-19. Ke-14 produk ini juga tengah menjalani uji di sejumlah RS.Berikut daftar lengkapnya:Cordycep dan DetefluEkstrak daun jambu bijiHealth tone oilAvimacVirgin coconut oilEkstrak etanol ketopeng ChinaGolerend, PenglarMinyak atsiri daun ecalyptusAwer-awerInnamed COVJamu purwarupaVipalboeminBejoHealth tone.</description>
					                </item><item>
						                <title>SLIDE</title>
						                <link>http://localhost/poltekkaltara/berita/detail/slide</link>
						                <description>,</description>
					                </item><item>
						                <title>4 Provinsi Ini Laporkan Tidak Ada Kasus Baru Corona Per 9 November</title>
						                <link>http://localhost/poltekkaltara/berita/detail/4-provinsi-ini-laporkan-tidak-ada-kasus-baru-corona-per-9-november</link>
						                <description>Berdasarkan situs resmi Satgas Penanganan COVID-19 pada Senin (9/11/2020), kasus baru Corona di Indonesia bertambah sebanyak 2.853 kasus, sehingga totalnya sudah mencapai 440.569 orang.DKI Jakarta menjadi provinsi dengan penambahan kasus Corona baru tertinggi sebanyak 716 orang. Sementara posisi kedua ditempati Jawa Tengah.Berikut 4 provinsi di Indonesia yang tidak ada kasus baru Corona per 9 November:Bangka BelitungKalimantan BaratSulawesi TengahPapuaAdapun 5 Provinsi dengan kasus Corona terbanyak, Senin (9/11/2020).DKI Jakarta: 716 kasusJawaTengah: 619 kasusJawa Barat: 330 kasusJawa Timur: 234 kasusSumatera Barat: 126 kasus</description>
					                </item><item>
						                <title>slide selamat datang</title>
						                <link>http://localhost/poltekkaltara/berita/detail/slide-selamat-datang</link>
						                <description>-</description>
					                </item><item>
						                <title>.</title>
						                <link>http://localhost/poltekkaltara/berita/detail/</link>
						                <description>.</description>
					                </item><item>
						                <title>.</title>
						                <link>http://localhost/poltekkaltara/berita/detail/</link>
						                <description>.</description>
					                </item></channel>
  	</rss>